%-----------------------------------------------------------------------------%
\chapter{\babDua}
%-----------------------------------------------------------------------------%
\section{Reference Tracing}
Judul : \textit{Modiﬁed Least-to-Most Greedy Algorithm to Search a Minimum Sentence Set} \\
Penulis : Dr. Suyanto, S.T., M.Sc. \\
Tempat : TENCON 2006. 2006 IEEE Region 10 Conference \\
Paper tersebut berisi tentang modiﬁkasi algoritma \textit{Least-To-Most Greedy} yang digunakan untuk membangun sebuah himpunan kalimat seimbang. Dengan menggunakan sebuah Mother Set data pada sebuah Korpus teks Bahasa Indonesia yang mempunyai 500.353 kalimat. Pada paper tersebut metode yang digunakan ada 3 yang pertama Algoritma Greedy, kedua menggunakan LTM (Least-To-Most) algoritma Greedy dan yang terakhir Modiﬁkasi LTM algoritma Greedy. Kesimpulan dari paper diatas adalah algoritma yang digunakan berhasil mengurangi jumlah unit dalam sebuah kalimat.
\section{Silabel}
Silabel adalah unit pembangun suatu kata yang terdiri dari satu vokal dan satu atau lebih konsonan. Pada Bahasa Indonesia, hanya terdapat 13 kemungkinan kombinasi vokal dan konsonan yang membentuk silabel yang valid. Ketiga belas kombinasi tersebut dijelaskan dalamTtabel \ref{Struktur Silabel}\cite{suyantoHartanti}.
\begin{table}
	\centering
	\caption{Struktur Silabel}
	\label{Struktur Silabel}
	\begin{tabular}{|c | c |}
		\hline
		Struktur & Contoh              \\
		\hline
		V        & a pada anak         \\
		VK       & un pada daun        \\
		KV       & di pada mandi       \\
		KVK      & lan pada lantai     \\
		VKK      & eks                 \\
		KVKK     & teks                \\
		KVKKK    & korps               \\
		KKV      & pra                 \\
		KKVK     & trak pada kontrak   \\
		KKVKK    & pleks pada kompleks \\
		KKKV     & stru pada instrumen \\
		KKKVK    & struk pada struktur \\
		VKKK     & arts               \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{table}
Dengan V adalah vokal dan K adalah konsonan.

\section{Tanda Baca}
Tanda Baca merupakan simbol yang berfungsi untuk mengatur intonasi, struktur dan jeda pada sebuah kalimat. Tanda baca dapat mempengaruhi maksud sebuah kalimat. Pada kalimat "Saya ingin makan kamu." dan "Saya ingin makan, kau?" memiliki kata-kata yang sama namun memiliki makna yang berbeda. Makna yang berbeda tersebut ditentukan oleh letak dan jenis tanda baca yang ada, sehingga penggunaan tanda baca pada penelitian ini diharapkan dapat mengatasi ambiguitas seperti itu\cite{onDevPunctuation}.

\section{Himpunan Kalimat Minimum}
Himpunan Kalimat Minimum merupakan himpunan kalimat hasil ekstraksi terhadap himpunan kalimat induk dengan jumlah silabel yang diharapkan sama. Sehingga jika himpunan kalimat induk memiliki 10 juta kalimat dan 5 ribu silabel, maka himpunan kalimat minimum juga diharapkan memiliki jumlah silabel yang sama namun dengan jumlah kalimat hanya mencapai ribuan\cite{humanLanguageTechnology}.

\section{Algoritma \textit{Greedy}}
Untuk membentuk sebuah himpunan kalimat seimbang dari himpunan kalimat induk, kita membutuhkan sebuah algoritma yang dapat menghasilkan himpunan dengan jumlah kalimat sesedikit mungkin dan dengan jumlah \textit{coverage} silabel yang maksimal. 

Algoritma Genetika adalah salah satu algoritma yang sering digunakan. Algoritma tersebut menggunakan konsep yang terinspirasi oleh seleksi alam\cite{geneticAlgorithm}. Pada Algoritma Genetika, sebuah solusi direpresentasikan oleh sebuah kromosom, yaitu kumpulan gen yang membentuk solusi tertentu. Untuk mengetahui solusi manakah yang lebih bagus, digunakan fungsi tertentu yang menghasilkan nilai \textit{fitness} untuk solusi tersebut. Namun, pada penelitian ini akan digunakan himpunan kalimat induk dengan 10 juta kalimat. Apabila kita ingin mencari himpunan kalimat seimbang dengan jumlah 5 ribu kalimat, maka akan dihasilkan ruang solusi yang berukuran hampir 10 juta faktorial, sehingga diperkirakan tingkat komputasi yang akan digunakan tidak sebanding dengan hasil yang mungkin didapatkan.

Algoritma \textit{Greedy} adalah algoritma pencarian solusi dengan harapan bahwa optimum lokal yang dicapai dalam setiap iterasi akan menghasilkan optimum global saat iterasi selesai. Pemilihan solusi dalam setiap iterasi ditentukan oleh sebuah fungsi yang didesain sesuai dengan kasus yang ingin diselesaikan. Algoritma \textit{Greedy} menggunakan metode yang tidak rumit dan membutuhkan komputasi yang relatif lebih ringan dibandingkan dengan metode lain.

Dalam tugas ini, varian Algoritma \textit{Greedy} yang digunakan adalah \textit{Modified LTM Greedy}\cite{greedyNIST}.
